#Sai ette kutsutud se lähtro mees Ado Süld mis on arwatud metsas olnud ja mis Liwi mehhed on kaewanud, ja need Lahtro mehhed kes on tedda seal näinud käiwad, Kustas Kulberk tunnistab, temma on linna läinud, Ado Süld ja üks teine mees on temma wasto tulnud Marti päwa eel se lauba ja olnud riteta kassukas selgas, ja Jaan Rattas tunnistab et temma on metsas puid raiumas olnud, ja Ado Süld ja teine mees olnud ja üks teine mees läinud temmaga möda, adul olnud kael kot kaelas ja teine kot olnud selgas, ja teise mehhel olnud surem kot selgas, ja se olnud kaks päwa pärrast marti päwa, sai Ado Süld kutsutud ja küssitud kas temma on maal olnud, ta ütleb et temma pölle omma mehhi näinud; agga need teised mehhed ütlewad et se tõssi on et nemmad on näinud; ja Ado Süld ütleb et temma sel aial on narwa linnas olnud Ärgi aiamas, se on Jöelehtme lada aegas olnud, ja kaks näddalad aiasin minna ärgi ja nelli näddalad ollin minna seal tööl, ja poolteist näddalad tullin minna taggasi, ja kaks näddalad enne joulo tullin ma koio ja kewwadest sadik ei olle ma koio sanud, kui pärrast lihhula lada Mihkli päwa aegas, agga temma Pass on enne Mihkli päwa kaks näddalad jubba Lähtrusse jänud, sai küssitud miks ta siis koio pölle läinud, ta ütleb et ta Tallinnast on tulnud ja koio pölle temmal tarwis olnud minna, et ta Lihhulasse on läinud, ja poolteist näddalad on temma Linnas olnud ja seal on temma Liwi mehhega räkinud Willem Meier, ja Willem ütleb temmal olli kaks ridega kassukast selgas, al olli mustema ridega ja pealminne kassukas olli hallima ridiga, ja Ado waidleb wasto et polle olnud mitte, ja sai Ado käest küssitud mis selle meistri nimmi on kelle jures Narwa linnas tööl olnud, temma ütleb et ta ei tea meistri nimme, ja kaks näddalad ütleb Tallinnas raud te äre mättad pannemas olnud sai küssitud mis selle meistri nimmi kelle käest temma päwa palka sai, temma ütleb ikka et ta ei tea ja sai küssitud kes se mees olnud kes temmaga seltsis olnud, ja mis selle mehhe nimmi olnud, ta ütleb et ta Kollowerre mees on agga nimme ta ei tea mitte.
Sai ette kutsutud see Lähtru mees Ado Süld mis on arvatud metsas olnud ja mis Liivi mehed on kaevanud, ja need Lähtru mehed kes on teda seal näinud käivad, Kustas Kulberk tunnistab, tema on linna läinud, Ado Süld ja üks teine mees on tema vastu tulnud Mardi+ +päeva eel see laupäev ja olnud riideta kasukas seljas, ja Jaan Rattas tunnistab et tema on metsas puid raiumas olnud, ja Ado Süld ja teine mees olnud ja üks teine mees läinud temaga mööda, Adul olnud kael+ +kott kaelas ja teine kott olnud seljas, ja teise mehel olnud suurem kott seljas, ja see olnud kaks päeva pärast Mardi+ +päeva, sai Ado Süld kutsutud ja küsitud kas tema on maal olnud, ta ütleb et tema pole oma mehi näinud; aga need teised mehed ütlevad et see tõsi on et nemad on näinud; ja Ado Süld ütleb et tema sel ajal on Narva linnas olnud härgi ajamas, see on Jöelehtme laada ajal olnud, ja kaks nädalat ajasin mina härgi ja neli nädalat olin mina seal tööl, ja poolteist nädalat tulin mina tagasi, ja kaks nädalat enne jõulu tulin ma koju ja kevadest saadik ei ole ma koju saanud, kui pärast Lihula laata Mihkli+ +päeva ajal, aga tema pass on enne Mihkli+ +päeva kaks nädalat juba Lähtrusse jäänud, sai küsitud miks ta siis koju pole läinud, ta ütleb et ta Tallinnast on tulnud ja koju pole temal tarvis olnud minna, et ta Lihulasse on läinud, ja poolteist nädalat on tema linnas olnud ja seal on tema Liivi mehega rääkinud Villem Meier, ja Villem ütleb temal oli kaks riidega kasukat seljas, all oli mustema riidega ja pealmine kasukas oli hallima riidega, ja Ado vaidleb vastu et pole olnud mitte, ja sai Ado käest küsitud mis selle meistri nimi on kelle juures Narva linnas tööl olnud, tema ütleb et ta ei tea meistri nime, ja kaks nädalat ütleb Tallinnas raud+ +tee+ +ääre mättad panemas olnud sai küsitud mis selle meistri nimi kelle käest tema päeva+ +palka sai, tema ütleb ikka et ta ei tea ja sai küsitud kes see mees olnud kes temaga seltsis olnud, ja mis selle mehe nimi olnud, ta ütleb et ta Koluvere mees on aga nime ta ei tea mitte.

#


#


#Willem Mamers
Villem Mamers

#Jürri Petroff
Jürri Petroff

#Mart Habermann
Mart Habermann

#Gustaw Pleimann &lt;allkiri&gt;
Gustav Pleimann &lt;allkiri&gt;

